\begin{resumo}
Muito vem sendo discutido dentro da área de Processamento de Linguagem Natural (PLN), sobre a representação distribuída de palavras de um determinado texto. Com o contínuo crescimento de informação na internet nas últimas décadas, surge a necessidade de passar tarefas de análise desse grande volume de informação para a máquina, tarefas estas que antes eram realizadas manualmente, de modo a torná-las mais viáveis e eficientes. A representação distribuída de palavras consiste em obter uma estrutura de modelagem mais rica, que considera aspectos relevantes como ordenação, semântica e a composicionalidade das palavras de uma sentença. A dificuldade se agrava quando estas sentenças tendem a crescer no tamanho, que é o caso de textos com um grande número de parágrafos. Uma vez que se tem todas as sentenças de um determinado texto estruturadas em vetores, é possível, por exemplo, sumarizar um documento por completo, extrair sentimento, reconhecer expressões, traduzi-lo para outro idioma, dentre outros diversos tipos de tarefas. Trabalhos recentes, como o de \cite{DBLP:journals/corr/LeM14} têm apresentado técnicas como Word Vector e Paragraph Vector, que são capazes de pegar palavras, sentenças e até parágrafos e distribuí-los em vetores. Essas técnicas têm mostrado ganhos significativos em tarefas como a Análise Automática de Sentimentos (AS) e Recuperação de Informações em relação aos tradicionais modelos de linguagens utilizados como o Bag-of-Words, N-grama e Skip-grama. Esse trabalho tem como meta replicar os experimentos realizados na tarefa de AS utilizando córpus para o português brasileiro. Os experimentos realizados com o córpus em português brasileiro ReLi utilizando o método 10-fold Cross-validation atingiram uma acurácia combinada média de 82,99\%. Esse resultado acima do esperado foi consequência de uma desigualdade no número de sentenças presente no córpus. Foram realizados mais experimentos com versões modificadas do ReLi buscando igualar o número de sentenças nas etapas de treinamento e teste, o que resultou numa acurácia combinada média 60,59\% quando se iguala o número de sentenças com polaridade positiva e negativa.

 \vspace{\onelineskip}
    
 \noindent
 \textbf{Palavras-chave}: Processamento de Linguagem Natural. Representação Distribuída de Palavras. Paragraph Vector.
\end{resumo}
